allowed functions:
malloc		void *malloc(size_t size);
free		void free(void *ptr);
access		int access(const char *path, int mode);

open		int open(const char *path, int oflag, ...(mode_t mode));
close		int close(int fildes);
read		ssize_t read(int fildes, void *buf, size_t nbyte);
write		ssize_t write(int fildes, const void *buf, size_t nbyte);
opendir		DIR *opendir(const char *filename);
readdir		struct dirent *readdir(DIR *dirp);
closedir	int closedir(DIR *dirp);

getcwd		char *getcwd(char *buf, size_t size);
chdir		int chdir(const char *path);
stat		int stat(const char *restrict path, struct stat *restrict buf);
lstat		int lstat(const char *restrict path, struct stat *restruct buf);
fstat		int fstat(int fildes, struct stat *buf);
fork		pid_t fork(void);
execve		int execve(const char *path, char *const argv[], char *const envp[]);
wait		pid_t wait(inst *stat_loc);
waitpid		pid_t waitpid(pid_t pid, int *stat_loc, int options);
wait3		pid_t wait3(int *stat_loc, int options, struct rusage *rusage);
wait4		pid_t wait4(pid_t pid, int *stat_loc, int options, struct rusage *rusage);
signal		sig_t signal(int sig, sig_t func);
kill		int kill(pid_t pid, int sig);
exit		void exit(int status);

must implement builtins:
echo
cd
setenv
unsetenv
env
exit

must manage expansions: $ and ~
